綠色和平: 福島核廢水與一般核電廠廢水不同，福島核廢水射性物質種類更多放射性更高

福島核廢水比一般核電廠產生的核廢水含有的放射性物質，不僅種類更多，而且放射性更高，一旦排放到太平洋，將會對人體健康和海洋生態帶來極為嚴重的威脅。一般核電廠運行的廢水，不會直接與燃料芯接觸。但因最高等級核事故而產生的福島核廢水，所含的放射性物質不可同日而語，如不經過恰當完全處理，就是高濃度的核污染水。

根據日本政府最新的報告，現存福島核廢水內放射性氚的輻射總量高達860兆貝克（TBq），除放射性氚以外，也包含幾十種不同的放射性物質。綠色和平根據調查所得，針對以下幾種福島核廢水中含有的有害元素作出分析：

鍶90 (Strontium-90)

福島核廢水內含有鍶90，而一般核廢水中幾乎不會出現。鍶90是一種高風險的放射性物質，一旦進入人體，容易積聚在人的骨骼中。根據東京電力公司的文件顯示，經處理過的65,000噸福島核廢水中，仍發現超出排放標準逾100倍的鍶90（部份更高達 20,000倍），而根據2017年在《科學報告（Scientific Report）》上發布的一篇研究報告，接觸鍶90可導致DNA雙鏈斷裂。由於其在水中的高溶解度和長半衰期（29年），這種放射性核素在環境中能夠長期存在，並逐漸進入食物鏈，從而進入人體，危及我們的健康。

碳14（Carbon-14）

福島核廢水內含有半衰期超過千年的碳14。碳14的半衰期長達5,730年，它能融入到蛋白質，核酸，特別是DNA等細胞組成當中，由此造成的DNA損傷可能導致細胞死亡或潛在的遺傳突變。

其它放射性物質——銫137（Cesium-137）、碘129（Iodine-129）和鈷60（Cobalt-60）
其它存在於福島核廢水內的放射性物質包括：銫137、碘129和鈷60等。我們攝入這些放射性同位素的主要途徑，就是進食受到污染的海洋食品。這些物質會在海洋食物鏈中長期積累，可嚴重損害生物組織细胞存留長達千年以上，並且相關污染亦可能通過食物鏈回到陸地上的人類社區，為人類帶來潛在的健康風險

福島核廢水真的已經去除以上有害物質？

日本政府聲稱經過ALPS技術處理後的核廢水將不會殘留（除放射性氚以外的）放射性污染物，只會將含放射性氚的廢水排入海洋。但事實並非如此——目前因福島核事故產生的核廢水已超過123萬公噸，而其中88.5萬公噸（約為72%）尚未經過ALPS第二階段的廢水處理，也沒有明確的進程時間表保證ALPS第二階段的廢水處理能夠順利進行——到目前為止，只有2千公噸的核廢水在進行第二階段處理，僅僅是未來數年需要處理的核廢水總量的0.25 %！

都未撚排
個個垃圾NGO就出黎屌鳩日本

講到明比你監察埋D廢水
最後會處理到符合國際要求 仲低於7倍

支那日日排果D 有冇處理過你都唔知
但到依家冇一個敢屌

唔撚捐錢
等佢自動收皮

其抗議行動十分激進。它的旗艦「彩虹勇士號」曾因反對法國在南太平的核試驗而被法國特別部隊炸沉過。它的人員也常因非法闖入這一類罪行被逮捕。

摩爾指責綠色和平有妖魔化所有的工業化學產品的趨勢，並稱綠色和平的領導者都沒有接受過正規的科學教育，已經完全拋棄了科學的客觀性，變成了以政治目的優先的環保極端主義組織

綠色和平更為達到目的而渲染誇大。1975年秋天，綠色和平帶著記者團去拍攝愛斯基摩人獵取海豹的「殘酷鏡頭」。綠色行動組織的時任總裁羅伯特·亨特曾指「如果不禁獵，格陵蘭海豹將在五年內絕種。」在新聞媒體炒作、歐美電影明星和政治人物支持下，1983年歐洲議會在壓力下宣布禁止幼豹皮在歐洲出售，令整個海豹的皮毛市場崩潰。但加拿大野生動物基金會會長說：「我們並不擔心格陵蘭海豹會絕種。」受委託調查的人道機構，也發現獵殺海豹的方法並非不人道。加拿大北極圈的獵人因為斷了生計，11年內有152人自殺，而漁民損失更大。

2014年12月，綠色和平組織的人員利用聯合國氣候變遷會議在秘魯首都利馬召開期間，在未經許可的情形下，進入納斯卡線保護區以黃色布條拼出「Time for change! The future is renewable」（該是做改變的時候：創造可再生的未來。）字樣，引起非議。秘魯政府指其留下的腳印破壞了地貌。

2021年3月，綠色和平組織的人員於法國戴高樂國際機場將一台停機坪上的法國航空客機噴上綠色油漆，以表達對於法國政府氣候變遷政策的不滿。幸好被發現，將沾附在飛機表面特殊塗料的油漆清除，避免墬機意外。

gp一向郁垃圾
剩係識籌錢
好多科學家問佢野，challenge佢都唔識答
近排睇netflix 講好多環保組織都係由幕後大集團支持，對某啲野視而不見，只係識叫市民做呢樣做個樣，根本冇解決最大嘅問題
又濫發環保標誌

同IAEA講囉

班左癌知唔知碳-14其實係自然界一直存在

成條街TG又唔撚見你出黎講野
垃圾和平

真
其他組織起碼每年賣廣告都識講d錢幫過咩人咩動物
綠色和平次次都見佢播埋d左膠抗議行動，即係d錢唔係幫你地出糧就係掉哂落買船買gear去抗議啦

Ngo

拿錢支持最前線個啲組織仲好

呢個好撚勁
discovery channel, 國家地理,netflix成日訪問佢地
佢地成日跟住啲捕鯨船同人駁火

大亞灣又見佢出聲

屌中国會比左胶話你逼害中国